@inproceedings{Zhou-Al-Tamimi-Yoo:JEP-TALN:2024,
    author = "Zhou, Ziqi and Al-Tamimi, Jalal and Yoo, Hiyon",
    title = "Une comparaison de l'intonation ironique en fran\c{c}ais et en mandarin",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "209-218",
    note = "",
    abstract = "L'utilisation de corr\'elats acoustiques dans la production de l'ironie a \'et\'e bien document\'ee. Cependant, dans quelle mesure les r\'esultats sont comparables dans diff\'erentes langues reste une question inexplor\'ee. Cette \'etude vise \`a r\'ealiser une comparaison des patrons tonaux de l'ironie entre le fran\c{c}ais et le mandarin, en utilisant un protocole exp\'erimental unifi\'e. Une exp\'erience de production a \'et\'e men\'ee pour susciter l'\'enonc\'e ironique. Les r\'esultats ont d'abord \'et\'e analys\'es par for\^ets al\'eatoires pour explorer le poids relatif de huit corr\'elats acoustiques comme marqueur de l'ironie. Ensuite, des mod\`eles lin\'eaires \`a effets mixtes (LMM) ont \'et\'e utilis\'es pour explorer davantage les principaux corr\'elats acoustiques. Nos r\'esultats ont confirm\'e que le patron tonal de l'ironie est sp\'ecifique \`a chaque langue, r\'ev\'elant des sch\'emas diff\'erents de corr\'elats acoustiques utilis\'es pour produire l'ironie en fran\c{c}ais et en mandarin. De plus, un effet de genre sur l'\'enonc\'e ironique en fran\c{c}ais a \'et\'e identifi\'e.",
    keywords = "production,ironie,corr\'elats acoustiques,fran\c{c}ais,mandarin",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/4626.pdf"
}
